\input mestrucs.tex
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.
\usepackage{colortbl}
%\input D:/Gil/tex/mestrucs.tex
%\input D:/Gil/tex/arrows.tex
%---- Dimensions des marges ---
\usepackage{multicol}
%\ds{00/00/00}{classe}{numéro}{1 heure}
%\dm{00/00/00}{classe}{numéro}



\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \text{http:}//mathGM.free.fr
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} \noindent {\textbf{Lycée Louise Michel (Gisors)} \hfill }\\
% Lieu - Module
{ \hfill \textbf{Seconde/Première S}\\}
% Titre
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Fiche d'exercices n°4} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}


\renewcommand{\arraystretch}{2}
\exods\\
\begin{center}
      \begin{tabular}{|l|}
        \hline
{\bf Rappel :}   \\
Dans cet exercice on pourra utiliser le résultat suivant :\\

Lorsque $A$ et $B$ sont positifs, $\sqrt{A}=B$ est équivalent à $A=B^2$  \\[0.7em]
        \hline
      \end{tabular}
\end{center}
Jérémyos, célèbre chercheur de trésor se rend sur un site de recherche. Il repère les points d'intérêt par leurs coordonnées dans le repère orthonormé (unité : 1 m) d'origine $B$ (son bateau) représenté ci-dessous.\\
On admet que tous les points ci-dessous sont situés dans le plan de ce repère.\\
Des amphores sont situées au point $A(27~;~-49)$ et l'épave d'un vieux galion est posée au fond au point $E(-25~;~-10)$.\\
Le trésor que recherche Jéromyos est situé au point $T$ d'abscisse 87.\\
On sait que les distances $AT$ et $AE$ (en ligne droite) sont égales.

\begin{center}
\image{10cm}{annexes/tresor.ps}
\end{center}

Déterminer les coordonnées du point $T$ sachant que son ordonnée est supérieure à celle de $A$ (comme sur la figure ci-dessus).\\


\vspace{1cm}

  \exods\\

  \textbf{\emph{ Le but de ce problème est de montrer que les points ${\boldsymbol{A}}$, ${\boldsymbol{E}}$, et ${\boldsymbol{F}}$ sur la figure ci-contre sont alignés.}}\\


\begin{enumerate}[\bf 1.]
\begin{minipage}{12cm}
  \item Prouver que la hauteur d’un triangle équilatéral de côté $a$ est $a\dfrac{\sqrt{3}}{2}$.\\
  \item On se place dans le repère $(B~;~C~;~A)$. Justifier
que ce repère est orthonormé.\\
  \item En utilisant le résultat de la question 1., donner
sous forme de fraction les coordonnées de
$E$ et $F$ dans le repère $(B~;~C~;~A)$.
  \end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}
   \begin{center}
\image{6cm}{annexes/dm4.ps}
\end{center}
\end{minipage}
\item Prouver que $AE =\sqrt{2-\sqrt{3}}$ et $EF=\sqrt{2}$.\\
Calculer aussi $AF$.\\
\item En utilisant vos identités remarquables préférées
(mais sans inventer de formules dont vous avez le secret)
développer cet affreux carré pour voir
qu’il vaut 2.

$$\left(\sqrt{2+\sqrt{3}}-\sqrt{2-\sqrt{3}}\right)^2$$
\item Conclure.
\end{enumerate}

\end{document} 